{
    "question": "1.\u00a0 sin (90-a)\u00b0 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sin (90 -a) = sin 90 cos(a) - cos 90.sin (a)<br>===&gt; 1. cos a - 0.sin (a)<br>===&gt; cos a<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sin (90-a)\u00b0   <br> cos a\u00b0. Semoga Bermanfaat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2-m-3x-m2-0-memiliki-akar-kemb-545",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x\u00b2-(m-3)x + (m+2) = 0\u00a0memiliki akar kembar, maka nilai m adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=1 b=3-m c=m+2 akar sama berarti D=0<br>[tex]D= b^{2}-4ac[/tex]<br>[tex](3-m)^{2} - 4(1)(m+2)=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 6m + 9 - 4m-8=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 10m +1 = 0[/tex]<br>untuk mencari m bisa menggunakan rumus abc<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinta-mempunyai-uang-sebesar-rp6000000-besar-uang-adik-23-da-197",
            "question": "Sinta mempunyai uang sebesar Rp.60.000,00. Besar uang adik 2/3 dari uang Sinta. Berapa rupiah besar uang Sinta dan adik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uang Adik : Uang Sinta<br>2 : 3<br>maka jumlah uang mereka adalah<br>= [tex] \\frac{5}{3} x 60.000[/tex]<br><br>= 5 x 20.000<br>= 100.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60.000 + 40.000 = 100.000 rupiah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-kuadrat-dari-akar-akar-persamaan-suku-banyak-x3-767",
            "question": "Tentukan jumlah kuadrat dari akar-akar persamaan suku banyak x\u00b3-2\u00d7\u00b2-23+k=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1\u00a0+\u00a0x2 = 2<br>x1.x2 =\u00a0-23+k<br><br>x1\u00b2 + x2\u00b2 = (x1+x2) - 2.x1.x2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0- 2(-23+k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2 - (-46+2k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0+ 46 - 2k<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = -2k +48<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-positif-membentuk-barisan-geometri-dengan-rasio-r-gt-798",
            "question": "3 Bilangan positif membentuk barisan geometri dengan rasio r &gt; 1. Jika suku tengah ditambah 4, maka terbentuk sebuah barisan aritmetika yang jumlahnya 30. tentukan Hasil kali dri ketiga blngan trsebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalnya bilangan yang dimaksud adalah : p/r , p dan pr <br>suku tengah ditambah 4 ----&gt; p/r , p+4 , pr ..... barisan arimetika dg jumlah 30<br>p+4 - (p/r) = pr - (p+4) <br>2p + 8 = pr + p/r ....... pers(1) <br>p/r + p+4 + pr = 30 <br>p+4 + p/r + pr = 30 .....pers(2) <br>subitusi pers(1) ke pers(2) <br>p+4 + 2p + 8 = 30 <br>3p + 12 = 30 <br>3p = 18<br>p = 6 <br>hasil kali tiga bilangan tersebut = p/r x p x pr = p\u00b3 = 6\u00b3 = 216 <br>oke kalo puas kasih terbaik ya, tks<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2log-3a-dan-2log-5b-maka-nilai-2log-45-adala-499",
            "question": "Jika\u00a0diketahui 2log 3=a dan 2log 5=b maka nilai 2log 45\u00a0\u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2log5=b , 5log2= 1/b ,  berarti a/b = 5log2 x 2log5= a/b \n\n2log45= 5log45/5log2\n    = 5log(3.3.5)/1/b\n     = (5log3+5log3+5log5)b\n     = ( a/b + a/b + 1)b\n     = (2a/b + 1)b\n     = 2a + b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya\u00a0jawaban nya 2a+b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-teorema-faktor-dari-2x-3-adalah-faktor-dari-2x3-748",
            "question": "\u00a0Tunjukkan\u00a0Teorema faktor dari (2x-3) adalah faktor dari 2x\u00b3 + 5x\u00b2 -\u00a06x -9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor faktornya 2x^3+5x^2-6x+9=0<br>=\u00a0(x+1)(x+3)(2x-3)=0<br><br>jadi 2x-3 benar faktor dari\u00a02x^3+5x^2-6x+9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-suku-banyak-fxx3-6x2-9-632",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan suku banyak f(x)=x^3 - 6x^2 + 9x - 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x)=x^3 - 6x^2 + 9x - 2 = 0<br>ambil dari koef derajat tertinggi -&gt; +-1<br>ambil dari suku tetap -&gt; +-1, +-2<br>akar akar <em><strong>yang mungkin\u00a0</strong></em><strong></strong>+-1/+-1 , +-2/+-1 -&gt; 1,-1,2,-2<br>f(1) = (1)</span>\u00b3\u00a0-\u00a06\u00a0(1)\u00b2\u00a0+\u00a09\u00a0(1)\u00a0-\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1 - 6 + 9 -2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2\u00a0</span>\u2260\u00a00 (bukan akar dari pers)<br><span>f(-1) = (-1)</span>\u00b3 - 6 (-1)\u00b2 + 9 (-1) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -1 - 6 -9 -2\u00a0</span>\u2260 0 (bukan akarnya)<br><span>f(2) = (2)</span>\u00b3 -6 (2)\u00b2 + 9 (2) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 -24 +18 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 26 - 26 = 0 (benar)<br></span><span>f(-2) = (-2)</span>\u00b3 - 6 (-2)\u00b2 +9 (-2) -2<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -8 -24 -18 -2\u00a0</span>\u2260 0 (bukan akarnya)<br><span><br>akarnya hanya 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-sin-30-derajat-cos-60-derajat-tan-45-derajat-529",
            "question": "Hitunglah\r\nsin 30 derajat + cos 60 derajat - tan 45 derajat =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 -1 = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 - 1 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-bilangan-kuadrat-jika-dibagi-3-maka-kemunkinan-sisanya-bera-782",
            "question": "Suatu bilangan kuadrat jika dibagi 3 maka kemunkinan sisanya berapa..???    tolong di jelaskan se detail mungkin... oke friend...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> jumlah dua bilangan berpangkat sama ganjil, habis dibagi jumlah bilangan yang dipangkatkan 3</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu bia<br>langan kuadrat dibagi 3 maka kemungkinan sisanya adalah <br>1 atau 0 <br>dibuat tabel aja <br><u>bil kuadrat</u>\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u> sisa setelah dibagi 3 </u><br>4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>16\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 <br>25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>36\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>49\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>64\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>81\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>dst<br>jadi sisa pembagian bil kuadrat oleh 3 secara berurutan adalah <br>1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, ...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-keliling-suatu-jajargenjang-adalah-56cm2buatlah-ukuran-587",
            "question": "Diketahui keliling suatu jajargenjang adalah 56cm2.Buatlah ukuran jajargenjang tersebut (yang memungkinkan)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(a+b) = 2(12+16)<br>Jadi keliling jajar genjang 56 cm2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}